如果你6月9日出遊行，係基於對件事點理解？係有咩目的想達到？

1
之前我自己一直唔知啲細節。
一直想，如果6月9日出，係明清楚成件事既邏輯，知自己反啲咩、為咩目的先出。

今朝見到律師公會懶人包：

特別留意到第五項。
然後聽人講，而而家大概理解係：

逃犯條例唔係一種先前立基本法時既漏洞。
而係草基本法既人，為落實一國兩制；衡量利害後，決定唔納中國地區入逃犯條例。
有其他國家有納，而佢地都有合理原因。

而當時中國無納，可能因為兩地權力失衡問題？
其次係中國既法治未完善、不可信。

而由當時到而家，情況無變，甚至有變壞？
所以更加唔應該喺而家呢個時期立。

唔係永遠唔納。
而係中共有日唔再破壞一國兩制，而且佢有真正法治時，就可以納。

唔係香港人要反共，而係中共自己未合格、未夠條件去被納入。

而6月9日，遊行，最低限度，就係為反映自己作為香港一分子既民意？

其他升級行動，假如有，就係一啲，為反映民意之上既其他目的。就會要其他justification。

2
暫時我自己會咁諗。
有無咩地方修正或補充？

3
你呢？
你對件事既理解係點？
有咩目的想達到？

林鄭集團為推《逃犯條例》攻擊中國司法體制！習新時代中國特色法治要堅決抵制司法獨立，由rule of law, rule by law 說起

睇左呢段。
感覺係，如果中共領導人繼續用具中國特式既方針。
中共同香港永遠唔可以喺法律上行太埋。
否則香港就必然由Rule of law變成Rule by law。

法治（英語：rule of law），是與人治相反之概念。與法制不同，法治指以民意授權為前提和基礎立法，以嚴格依法管治國家為核心，以制約權力為關鍵的社會管理機制、社會活動方式和社會秩序狀態。法治的內涵，不單是要求所有人民守法，更側重於法律對政府權力的控制和拘束。

以法而治（英語：rule by law），又稱為以法管治、以法制民，為區別與法治，而簡稱法制。是一種對法律存在目的的認識和信念，即法律是政府管理國家、管理社會的工具，制定法律以管束人民。把法律當做統治工具的政府會侵犯公民權利，而對應的法律應被廢除並停止執行。以法統治與保護民主自由的法治也是有區別的。